export default [
  {
    question: 'Según el Pew Research Center, ¿qué porcentaje de usuarios de teléfonos inteligentes usan sus teléfonos para escuchar radio o algún servicio de música?',
    options: [
      '20%',
      '40%',
      '90%',
      '80%',
      '67%',
    ],
    correct: '67%'
  },
  {
    question: '¿Cuál fue el primer videojuego?',
    options: [
      'Pong',
      'Spaceman',
      'Bounce',
      'Swat',
      'Tetris',
    ],
    correct: 'Pong'
  },
  {
    question: '¿En qué año fue lanzado el iPad?',
    options: [
      '2005',
      '2008',
      '2004',
      '2010',
      '2012'
    ],
    correct: '2010'
  },
  {
    question: '¿Qué no puede hacer Siri por ti?',
    options: [
      'Decirte la ubicación de cafés cercanos',
      'Hacer una búsqueda en internet',
      'Hacer una llamada',
      'Siempre entender lo que dices',
      'Encender la música'
    ],
    correct: 'Siempre entender lo que dices'
  },
  {
    question: '¿A quién se considera el padre de internet?',
    options: [
      'Tim Berners-Lee',
      'Vinton Cerf',
      'Linus Torvalds',
      'Bill Gates',
      'Elon Musk'
    ],
    correct: 'Vinton Cerf'
  },
  {
    question: '¿A quien se le considera el padre de la World Wide Web o Web?',
    options: [
      'Richard Stallmann',
      'Steve Jobs',
      'Stephen Wozniak',
      'Mark Suckerberg',
      'Tim Berners-Lee',
    ],
    correct: 'Tim Berners-Lee'
  },
  {
    question: '¿En qué año surgió la palabra weblog?',
    options: [
      '1997',
      '2008',
      '2004',
      '1999',
      '2012'
    ],
    correct: '1997'
  },
  {
    question: '¿Cuál es el apodo del hacker más famoso de la historia?',
    options: [
      'RTM',
      'Mafiaboy',
      'El Cóndor',
      'El mentor',
      'Anonymous'
    ],
    correct: 'El Cóndor'
  },
  {
    question: 'De las siguientes, ¿qué red social nació primero?',
    options: [
      'LinkedIn',
      'Facebook',
      'Twitter',
      'Instagram',
      'Whatsapp'
    ],
    correct: 'LinkedIn'
  },
  {
    question: '¿En qué año situamos el nacimiento del Wi-Fi como estándar?',
    options: [
      '1998',
      '1999',
      '2000',
      '2001',
      '2002'
    ],
    correct: '1999'
  },
]